\capitulo{1}{Introducción}

Durante varios años, el seguimiento del rendimiento deportivo a nivel de deportes escolares se ha basado en la utilización de métodos manuales como por ejemplo tablas con la clasificación en tablones de anuncios o en forma de papel. Sin embargo, con el auge de las tecnologías y la fácil accesibilidad a dispositivos que permiten ver páginas web por parte de todo el mundo, surge una gran oportunidad para digitalizar y optimizar la gestión y organización de estas ligas y hacer que todo esto sea más fácil de ver y gestionar.
Este proyecto se centra en el desarrollo de una aplicación web para la gestión de una liga de tenis escolar en Burgos. A diferencia de las plataformas tradicionales que solo permiten mostrar resultados, con esta aplicación se busca ofrecer una experiencia completa que combina la información, análisis y funcionalidades nuevas tanto para jugadores, como entrenadores, organizadores y público en general.
Este proyecto propone una solución innovadora utilizando tecnologías más modernas como angular para el front-end y .net para el back-end junto con una base de datos que permite almacenar y consultar información clave sobre los partidos, jugadores, colegios y la clasificación en una tabla global por cada colegio. La aplicación también contempla la integración de herramientas para facilitar el registro de resultados visualización de calendarios y estadísticas y un sistema de predicción de resultados basados en los datos históricos.
Uno de los elementos más destacados de la web es su enfoque en la accesibilidad y el dinamismo, permitiendo que cualquier usuario pueda seguir el desarrollo de la Liga en tiempo real y conocer qué jugadores son los mejores y descubrir cómo pueden terminar los siguientes enfrentamientos.

\section{Estructura de la memoria}\label{estructura-de-la-memoria}

La estructura que sigue la memoria es la siguiente:

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  \textbf{Introducción:} descripción breve del problema que se resuelve y contexto del proyecto junto con la estructura de la memoria y de los anexos.
\item
  \textbf{Objetivos del proyecto:} lista con los objetivos que se quieren conseguir alcanzar con la realización del proyecto. De desglosan en los objetivos generales, técnicos y personales.
\item
  \textbf{Conceptos teóricos:} explicación sencilla sobre los conceptos teóricos que son necesarios para comprender correctamente el proyecto realizado.
\item
  \textbf{Técnicas y herramientas:} listado que explica las técnicas y las herramientas que se han utilizado durante el desarrollo del proyecto.
\item
  \textbf{Aspectos relevantes del desarrollo:} se muestran los aspectos más importantes que han tenido lugar durante el tiempo de desarrollo del proyecto.
\item
  \textbf{Trabajos relacionados:} investigación de trabajos similares o con relación al proyecto desarrollado y comparación de funcionalidades con estos.
\item
  \textbf{Conclusiones y líneas de trabajo futuras:} conclusiones obtenidas tras realizar el proyecto y posibles mejoras que se puedan realizar en actualizaciones futuras.
\end{itemize}



\section{Estructura de los anexos}\label{materiales-adjuntos}

POR HACER ...